【全城禁聚】同一地點倘有兩組人聚集 距離不足1.5米亦屬違法

Source:

「禁聚令」將於明日凌晨開始，為期14日，食衞局指，當局可委任任何公職人員進行執法，可以有權驅散多於4人，而並非豁免場合下的聚集，或在公眾地方同一地點有兩組或以上人群聚集，而兩者距離不足1.5米及多於4人時，執法人員均有權可解散有關聚集，若不遵從命令則屬犯罪。

食衞局副秘書長陳偉基指，雖同一戶人即使多於4人聚集可獲豁免，包括掃墓及其他活動，但若兩組人群一同聚集，而距離不足1.5米亦會被驅散。

可委任任何公職人員進行執法，可以有權驅散多於4人

食環都有胡椒噴霧用

dklm 香港地有邊度唔使排隊，係唔係一排隊就要驅散。

條街有冇咁闊